%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%------ LaTeX-Template
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%---- Header (mit Formateinstellugen) laden, Inputencoding prüfen ------

\input{header}

%\usepackage[applemac]{inputenc} % Inputencoding fï¿½r Mac
%\usepackage[latin1]{inputenc} % Inputencoding fï¿½r PC/Win
\usepackage[utf8]{inputenc} % Inputencoding, universell
%\usepackage[utf8x]{inputenc} % Inputencoding, universell


%------------------------ Titelblatt-Layout laden ----------------------------------

\input{titelblatt}

%---------------------------- Titeldefinitionen --------------------------------------

\newcommand{\vorname}{Sebastian}
\newcommand{\nachname}{Bohn}
\newcommand{\matrikelnummer}{2036605}

\newcommand{\titel}{Analyse und Evaluierung von plattformübergreifenden Spiel-Engines und Frameworks,anhand der Implementierung einer mobilen Beispielapplikation}

\newcommand{\erstpruef}{Prof. Dr. Edmund Weitz}
\newcommand{\zweitpruef}{Prof. Dr. Andreas Plaß}

\date{vorläufige Fassung vom \today}   % Vorab-Version 
%\date{\sffamily Hamburg, DD. MM. YYYY}  % Abgabedatum!

%----------------------------- ANFANG --------------------------------------

\begin{document}
\selectlanguage{ngerman}
\setlength{\parindent}{0em}
% Titelseite erzeugen
\maketitle
% Inhaltsverzeichnis erzeugen          
\tableofcontents
% Seitenumbruch
\clearpage

%----------------------------INHALT---------------------------------------

%---------------------------ABSTRACT------------------------------------

\thispagestyle{empty}
\selectlanguage{english}
\section*{\centering\abstractname}

%TODO: English abstract

\selectlanguage{ngerman}
\section*{\centering\abstractname}

%TODO: Deutsches abstract

%----------------------------TEXT-----------------------------------------------

%TODO: Kapitel 1
\chapter{Einleitung}

\section{Motivation}
\section{Gliederung}

%TODO: Kapitel 2
\chapter{Mobile Systeme}

\section{Aktuelle Systeme auf dem mobilen Markt}

%TODO: Quellen
\subsection{iOS}
iOS ist das mobile Betriebssystem des Unternehmen Apple. Dieses ist ein Derivat von Mac OS X, welches selbst auf Unix basiert. Es wird ausschließlich von Apple entwickelt und ist somit nur auf den eigenen Geräten iPhone, iPad und iPod touch zu finden. Mit der Entwicklung wurde unter externer und interner Geheimhaltung 2005 begonnen und das Resultat der Öffentlichkeit zum ersten Mal Anfang 2007 vorgestellt. Bis zur Version 4.0 wurde iOS mit dem Namen iPhoneOS betitelt. Das Konzept und Design ist schwerpunktmäßig auf hohe Benutzerfreundlichkeit und Funktionalität ausgelegt. 

Durch die geschlossene Struktur des Systems sind eigene Derivate nicht möglich. Entwickler haben die Möglichkeit, durch das iOS Software Development Kit (SDK) eigene Applikationen zu entwickeln und in Apples App Store zu veröffentlichen.
Bei der Wahl der Hardware ist man auf die Produktpalette von Apple angewiesen, welche jährlich eine neue Generation veröffentlicht. Die Personalisierung der Geräte ist nur bedingt möglich, da Anbieter von Drittsoftware keinen Zugriff auf das System haben und Anwendungen nur offiziell über den eigenen App Store bezogen werde können. Dies bietet jedoch den Vorteil einer Qualitätssicherung durch Apple, da Applikationen vor der Veröffentlichung einer Prüfung unterzogen werden.
\\

iOS Versionen im Überblick:
\\

\textbf{Vorteile:}
\begin{itemize}
	\item Kompatibilität von Software und Hardware
	\item Benutzerfreundlichkeit
	\item Geräteübergreifende Kommunikation
	\item Kontrollen bei Veröffentlichung von Anwendungen
\end{itemize}

\textbf{Nachteile:}
\begin{itemize}
	\item Restriktive Firmenpolitik
	\item Proprietäres System
	\item Hardwareauswahl
	\item Anwendungen nur über den App Store
\end{itemize}

%Quellen:
%http://www.teltarif.de/handy/betriebssysteme/ios.html
%http://ipod.about.com/od/iphonesoftwareterms/a/firmw_history.htm
%https://de.wikipedia.org/wiki/Apple_iOS
%http://www.imore.com/ios-version-codenames



%TODO: Quellen
\subsection{Android}
Android ist ein Open Source Betriebssystem und gleichzeitig eine Software-Plattform, welches stark im mobilen Bereich vertreten ist und auf dem Linux-Kernel basiert. Zu finden ist diese auf Smartphones, Tablet-Computern, Netbooks und auch auf Smart-TV Geräten. Entwickelt wird Android von der Open Handset Alliance (OHA), welche von Google gegründet wurde. Die OHA wurde im November 2007 gegründet und ist ein Konsortium von mehr als 80 Unternehmen aus den Bereichen Mobilfunknetz, Geräteherstellung, Halbleiterindustrie, Marketing und Software. Der Grund für die Entwicklung von Android war und ist es, einen offenen Standard für mobile Geräte zu schaffen.

Durch seine Offenheit ermöglicht Android Entwicklern große Freiheit bei der Programmierung von Applikationen. Eigene Entwicklungen können auch mit Anwendungen von Google, wie zum Beispiel Google Maps, verknüpft werden.
Auch der Hardwarebereich bietet ein breites Spektrum an Geräten mit kostengünstigen, bis hochpreisigen Angeboten, sowohl mit einfacher bis qualitativ hochwertiger, technischer Ausstattung. Benutzer haben die Möglichkeit, ihre Geräte weitestgehend frei zu gestalten und einzustellen. Bei der Installation von Anwendungen sind sie auch nicht zwangsläufig an einen Anbieter gebunden.
Android Versionen sind nach süßen Leckereien benannt und dem Anfangsbuchstaben nach alphabetisch sortiert.
\\

Android Versionen im Überblick:
%TODO: Versionsübersicht einfügen
\\

Vorteile:
\begin{itemize}
	\item Open Source
	\item Unabhängigkeit von Anbietern
	\item Personalisierung
	\item Hardwareangebot
\end{itemize}

Nachteile:
\begin{itemize}
	\item Hohe Verbreitung von Schadsoftware
	\item Aktualität der Version ist abhängig vom Gerätehersteller
\end{itemize}

%Quellen:
%http://www.openhandsetalliance.com/android_overview.html
%http://www.openhandsetalliance.com/oha_overview.html
%http://www.openhandsetalliance.com/oha_members.html
%https://source.android.com/source/build-numbers.html
%https://de.wikipedia.org/wiki/Liste_von_Android-Versionen

\subsection{Windows Phone}
\subsection{Weitere Systeme}

\section{Bedarfsanalyse}
\subsection{Markt- und Useranteile der jeweiligen Systeme}
\subsection{Verfügbare Applikationen / Games der Stores}

%TODO: Kapitel 3
\chapter{Native Softwareentwicklung}
\section{Hardwarevorraussetzungen}
\section{Programmiersprachen}
\section{Entwicklungsumgebungen}

%OPTIONAL!!!
%TODO: Kapitel 8
\chapter{Stores für mobile Spiele}
\section{Allgemeine Bedingungen für Entwickler}
\section{Maximale App-Größe}
\section{Anforderungen an den Quellcode}
\section{Kosten und Abgaben}

%TODO: Kapitel 4
\chapter{Cross-Plattform Entwicklung}
\section{Ziel von Cross-Plattform Entwicklung}
\section{Funktionsweise von Cross-Plattform Entwicklung}
\subsection{Technik}
\subsection{Geteilter Content}
\subsection{Übersetzung in die jeweiligen System}

%TODO: Kapitel 5
\chapter{Cross-Plattform Frameworks}
\section{Tools und Anbieter zur Entwicklung}
\section{Verweis auf Bachelorarbeit: „Plattformabhängige und –unabhängige Entwicklung mobiler Anwendungen am Beispiel von Geo-Wikipedia-App“}
\section{Gamespezifische Frameworks und Engines}
\subsection{Monogame}
\subsection{Cocos2D}
\subsection{Libgdx}
\subsection{Unity}
\subsection{Unreal Engine}
\subsection{Weitere Frameworks}
\section{Entwicklungsumgebungen}
\subsection{Unterstützte IDEs}
\subsection{Systembedingte Einschränkungen}

%TODO: Kapitel 6
\chapter{Gegenüberstellung der Frameworks}
%Features und Einschränkungen
\section{Zielplattformen}
\section{Skalierbarkeit der Menge der Plattformen} % ???
\section{Programmiersprachen}
\section{Unterstützung von 2D und 3D}
\section{Zugriff auf Hardware}%Accelerometer etc
\section{Free- und Pro- Versionen}
\section{Einfluss auf Einstellungen}
\section{Zusätzlich benötigte Software}
\section{Aktualität - Versionen - Community}
\section{Zukunftsaussichten}

%OPTIONAL!!!
%TODO: Kapitel 7
\chapter{Analyse der Marktanteile}
\section{Menge an Firmen und Entwicklern}
\section{Menge an Games}

%TODO: Kapitel 9
\chapter{Kosten-Nutzen Vergleich}
%Vergleichstabelle zu den Variationen der Projektanforderungen im Zusammenhang mit den Möglichkeiten und Kosten der Frameworks

%TODO: Kapitel 10
\chapter{Grundgerüst und Aufbau eines Cross-Plattform Projekts}
\section{Geteilter Content}
\section{Plattformabhängiger Content}
\section{Grundaufbau bei Engines}
\section{Grundaufbau bei Frameworks}

%OPTIONAL!!!
%TODO: Kapitel 11
%\chapter{Game-typische Design Patterns und Architekturen}
%\section{Architekturen}
%\section{Patterns}
%\section{Verweis auf Bachelorarbeit: „Use of Design Patterns for mobile game Development“}

%OPTIONAL!!!
%TODO: Kapitel 12
%\chapter{Nutzen von Architekturen}
%\section{Pro}
%\subsection{Skalierbarkeit}
%\subsection{Lesbarkeit}
%\subsection{Wiederverwertbarkeit}
%\section{Contra}
%\subsection{KISS - Keep it simple stupid}

%TODO: Kapitel 13
\chapter{Konzeption einer Applikation}
\section{Ideen}
\section{Anforderungen}
\section{User Stories}

%TODO: Kapitel 14
\chapter{Implementierung der Applikation}
\section{Verwendete Frameworks und Engines}
\section{Verwendete APIs und SDKs}
\section{Assets und deren Verwendung}

\chapter{Analyse messbarer Metriken}
%Kosten, Performance, Akkuverbrauch, App-Daten-Aufteilung, Größe des benötigten Speichers, Größe des geteilten Contents, Stabilität, RAM, Code-Zeilen/-Größe, Entwicklungszeit(bedingt zu berücksichtigen)

\chapter{Vergleich der Messprotokolle}

\chapter{Fazit}



%--------------------- VERZEICHNISSE -------------------------------------

\listoffigures % Abbildungsverzeichnis erzeugen
%\listoftables % Tabellenverzeichnis erzeugen

%------------------------------ LITERATURVERZEICHNIS----------------------
%Alphabetisch sortieren!
\begin{thebibliography}{}
	
\end{thebibliography}
%----------------------------- EIGENSTÄNDIGKEITSERKLÄRUNG-----------------
\clearpage\thispagestyle{empty}
\eigen  % im header definiert
%----------------------------- ENDE --------------------------------------
\end{document}